

\documentclass{beamer}
 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{animate}
\usepackage{tikz}
\usepackage{subcaption}
%\usecolortheme{wolverine}


 
\newcommand{\btVFill}{\vskip0pt plus 1filll}
%Information to be included in the title page:
\title{Projekt RSSP}
\subtitle{Aplikace pro čtení faktur}
\author{Petr Dvořáček}
\institute{VŠB -- Technická Univerzita Ostrava}
\date{2019}
 
 
 
\begin{document}
 
\frame{\titlepage}
 
\begin{frame}
\frametitle{Definice problému}
 
\begin{itemize}
    \item<1-> Algoritmus pro čtení faktur
    \item<2-> Cílení na zákazníky po celém světě -- Big Business
    \item<3-> Vytvoření předváděcí, vzorové aplikace
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Algoritmus pro čtení faktur}
    \btVFill
    \begin{columns}[T] % align columns
        \begin{column}{.48\textwidth}
            Aplikace předpřipravených vzorů faktur
            \begin{itemize}
                \item Vstupem obrázek
                \item Výstupem JSON slovník obsahující typ dat a vystřihlý obrázek
            \end{itemize}
        \end{column}%
        \hfill
        \begin{column}{.48\textwidth}
            Přečtení textu
            \begin{itemize}
                \item Vstupem obrázek
                \item Výsledkem pole textu s jeho pozicí
                \item Tesseract OCR
            \end{itemize}
        \end{column}%
    \end{columns}
    \btVFill
    \includegraphics[width=\linewidth]{pics/dataFlow.pdf}
    \btVFill
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Algoritmus pro čtení faktur -- dostupný online}
    \includegraphics[width=\textwidth]{../pics/loadBalancer.pdf}  
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Algoritmus pro čtení faktur -- dostupný online}
    \begin{figure}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{1\textwidth}
            \centering
                \begin{itemize}
                    \item <1-> Chceme škálovatelnou architekturu
                    \item <2-> Rozdělme algoritmus na 2 služby (aplikace vzoru, čtení textu)
                    \item <3-> Před každou postavme automaticky škálovatelný load balancer
                \end{itemize}
        \end{subfigure}%
        \vspace{1em}
        \begin{subfigure}[b]{1\textwidth}
        \centering
            \includegraphics[width=\textwidth]{../pics/loadBalancer.pdf}
        \end{subfigure}%
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Algoritmus pro čtení faktur -- dostupný online}
    \includegraphics[width=\textwidth]{pics/services.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}
    \centering
    \frametitle{Big Business}
    \btVFill
    \begin{columns}[T] % align columns
        \begin{column}{.48\textwidth}
            \begin{itemize}
                \item <1-> Základem je škálovatelnost produktu
                \item <2-> Kapacita zvládnutí mnoha zákazníků
                \item <3-> Globální dostupnost
            \end{itemize}
        \end{column}%
        \hfill
        \begin{column}{.48\textwidth}
            \includegraphics[width=0.7\textwidth]{pics/bigBusiness.jpeg}
        \end{column}%
    \end{columns}
    \btVFill
\end{frame}

\begin{frame}
    \centering
    \frametitle{Kapacita zvládnutí mnoha zákazníků}
            \begin{itemize}
                \item <1-> Zmíněná microservice architektura vyřeší paralelní obstarávání každého požadavku i zákazníka
                \item <2-> Komunikace přes HTTP protokol
                \item <3-> Využití Cloudových funkcí (FaaS) -- lepší škálovatelnost než PaaS
            \end{itemize}
            \btVFill
            \includegraphics[width=\textwidth]{pics/services.pdf}
    \btVFill
\end{frame}

\begin{frame}
    \centering
    \frametitle{Say Cloud Again!}
    \btVFill
    "Cloud není nic jiného než VPS s pěkným webovým GUI" -- Matouš Hřivna, Tieto
    \btVFill
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{pics/sayCloudAgain.png}
    \btVFill
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Globální dostupnost}
    \begin{itemize}
        \item <1-> Pro běh našich služeb využijeme služeb Google Cloud Platform -- Infrastruktura je na obrázku
        \item <2-> Tímto zajistíme dobrou dostupnost z většiny částí světa (kromě Ruska)
    \end{itemize}
    \btVFill
    \includegraphics[width=\textwidth]{pics/GCPNetwork.png}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Výhody a nevýhody "VPS s GUI"}
    \begin{columns}[T]
        \begin{column}{0.48\textwidth}
            Výhody
            \begin{itemize}
                \item <1-> \textbf{Jednoduchost} -- abstrakce veškeré infrastruktury
                \item <2-> Mohu se soustředit na kód
                \item <3-> S FaaS dosáhnu skvělé škálovatelnosti
                \item <4-> Vzhledem k rozmístění datancenter dosáhnu skvělé odezvy takřka odkudkoliv
                \item <5-> Řešení nevyžaduje tolik IT odborníků, stačí DevOps a programátor
            \end{itemize}
        \end{column}
        \hfill
        \begin{column}{0.48\textwidth}
            Nevýhody
            \begin{itemize}
                \item <1-> Služby od GCP jsou dražší než AWS (nebo custom řešení)
                \item <2-> Řešení je závislé na platformě umožňující FaaS (zatím pouze Google, lambda od AWS je nic moc)
            \end{itemize}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Co dosud máme?}
    \btVFill
    \begin{itemize}
        \item <1-> Jasno, jaké technologie budeme používat (Tesseract OCR, GCP FaaS)
        \item <2-> Ujasněnou architekturu síťovou (microservices) i samotného algoritmu pro čtení faktur
    \end{itemize}
    \btVFill
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Jednoduchý návrh předváděcí aplikace}
    \begin{itemize}
        \item <1-> Finálním produktem není předváděcí aplikace, ale samotná služba 
        \item <2-> Aplikace bude mít pouze jeden úkol -- nahrát a přečíst fakturu podle připravených vzorů
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \centering
    \frametitle{Vytvoření předváděcí aplikace}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{pics/oneJob.png}
\end{frame}

\begin{frame}
    \centering
    \frametitle{Vytvoření předváděcí aplikace}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../pics/appDiagram.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Jednoduchý návrh předváděcí aplikace}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{../pics/guiDone.png}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Technologický rozbor FE aplikace}
    \begin{itemize}
        \item <1-> Použijme React pro vývoj aplikace
        \item <2-> Hostována bude \includegraphics[width=0.7\textwidth]{pics/samuel.jpg}
        \item <3-> Na GCP cloudu (Firebase)
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Shrnutí}
    \btVFill
    \begin{itemize}
        \item <1-> Z celé faktury budou vystřiženy částí obsahující chtěná data
        \item <1-> Použijeme Tesseract OCR ke čtení textu z vystřižených obrázků
        \item <2-> Celý backend aplikace bude na GCP - tímto dosáhneme skvělé škálovatelnosti a malé komplexity řešení
        \item <3-> Pro testování řešení vyvineme jednoduchou FE aplikace v Reactu
        \item <4-> Rozjedeme Big Business
    \end{itemize}
    \btVFill
\end{frame}

\begin{frame}
    \centering
    Děkuji za pozornost
\end{frame}
% \begin{frame}
%     \frametitle{Big Business}
%     \btVFill
%     \includegraphics[width=\textwidth]{pics/GCPNetwork.png}
%     \btVFill
% \end{frame}
% \begin{frame}
%     \frametitle{Služby}
% \end{frame}
\end{document}

